%%%%%%%%%%%%%%%%% PREAMBLE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%Change the font size of your document - 10pt, 12.1pt, etc.
\documentclass[letterpaper,11pt,oneside, german]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{setspace}
\usepackage[colorlinks, citecolor = blue, linkcolor = red, urlcolor = blue]{hyperref}
\usepackage{comment}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{xcolor}
 \usepackage[german]{babel}

\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/}} %upload your signature to this file
%Change the margins to fit your CV/resume content
\usepackage[left=1in, right=1in, bottom=1.25in, top=1.25in]{geometry}

%Skype information - include your Skype name for a link to add you on Skype
\newcommand*{\Skype}{\href{skype:john.smith?add}{john.smith}} 
\newcommand{\Absender}[1][\normalsize]{\Skype} 
\newcommand{\fscv}{\normalsize} 

%Changes the page numbers - {arabic}=arabic numerals, {gobble}=no page numbers, {roman}=Roman numerals
\pagenumbering{gobble}

%%%%%%%%%%%%%%%%% END OF PREAMBLE %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\CC{{C\nolinebreak[4]\hspace{-.05em}\raisebox{.4ex}{\tiny\bf ++}}}

\begin{document}

\setlength\parindent{0cm}
\pagenumbering{gobble} %cover letter should be one page, {gobble}=no page number

\begin{flushright}
Benjamin Michen \\
Clara-Viebig-Str. 3\\
01159 Dresden\\
Telefon: 0178 8723598        \\
\href{mailto:benjamin.michen@gmx.de}{benjamin.michen@gmx.de} 
\end{flushright}
\vspace{1em} 
\begin{flushleft}
Bundesanstalt für Materialforschung und -prüfung\\
Referat Z.3 - Personal\\
Unter den Eichen 87\\
12205 Berlin
\end{flushleft}

\vspace{2em}

Sehr geehrter Herr Dr. Ulbricht,
\vspace{1em}

ich würde gerne meine Forschungserfahrung in der theoretischen Physik wechselwirkender Quantensysteme gewinnbringend in die ausgeschriebene Stelle einbringen.
\vspace{1em}

Nachdem ich mich während meiner Master- und Doktorarbeit an der Professur für Quanten-Vielteilchentheorie der TU Dresden mit Grundlagenforschung befasst habe, möchte ich mich nun neuen Herausforderungen in einem aktuellen und angewandten Forschungsfeld stellen. Ich bringe eine breite physikalische und mathematische Vorbildung sowie umfangreiche Programmiererfahrung in Python mit. Weiterhin habe ich durch meine bisherige Forschungstätigkeit auch die notwendigen Soft Skills für diese Position erworben. Diese umfassen das selbstständige wissenschaftliche Arbeiten und die Erschließung neuer Wissensgebiete, das Konzipieren und Verfassen wissenschaftlicher Publikationen sowie den Transfer von Methoden und Konzepten auf neue Problemstellungen.
\vspace{1em}

Ich würde mich sehr über die Möglichkeit freuen, Teil der BAM zu werden, und bin gespannt auf Ihre Rückmeldung.
 
\begin{flushleft}
Mit freundlichen Grüßen \\
\vspace{1em} 
Benjamin Michen\\
\end{flushleft}

\end{document}

